// Sample Exam Data
const exams = {   
    communityHealth: {
        title: "Diploma in Community Health Extension Workers (CHEW) - Paper I",
        duration: 90,
        questions: [
            {
                id: 1,
                question: "One of the following is NOT an acceptable behavior a professional should have.",
                options: [
                    "Generally positive attitude towards work with a cheerful personality.",
                    "Genuine desire to help people.",
                    "Should offer explanation to patients on charges for services in an honest manner.",
                    "Flare up with patients."
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 2,
                question: "NACHPN MEANS",
                options: [
                    "National Association of Community Health Practitioners of Nigeria.",
                    "National Association of Country Health Practitioners of Nigeria.",
                    "National Association of Community Health Practice of the Nation.",
                    "National Association of Concerned of community Health Practitioner."
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 3,
                question: "Which of the following is not a code of conduct of community health Practitioner.",
                options: [
                    "Set a high standard.",
                    "Use of standing Orders.",
                    "Knowing your colleague.",
                    "Maintaining two way referral systems."
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 4,
                question: "One of the following is NOT types of marriage.",
                options: [
                    "Ghost marriage.",
                    "Levirate marriage.",
                    "Bigamy marriage.",
                    "Social marriage."
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 5,
                question: "A person who always does not conform with the norms of the society is called:",
                options: [
                    "Uncompromising.",
                    "Deviant.",
                    "Extrovert.",
                    "Aggressive."
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 6,
                question: "One of the following is NOT a form of defense mechanisms.",
                options: [
                    "Denial.",
                    "Protection.",
                    "Institution.",
                    "Regression."
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 7,
                question: "A person who send message is known as:",
                options: [
                    "Decoder.",
                    "Encoder.",
                    "Receiver.",
                    "Messenger."
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 8,
                question: "One of the following is NOT an advantage of teaching aids:",
                options: [
                    "Arouse Interest.",
                    "Welcoming of the participants.",
                    "Helps teacher to make his points clear.",
                    "Helps teacher to consolidate his point."
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 9,
                question: "One of these is NOT a barrier to effective communication:",
                options: [
                    "Personality.",
                    "Poor listening.",
                    "Poor planning adequate knowledge.",
                    "Adequate knowledge."
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 10,
                question: "There is no sudden bout of chewing without any reason.",
                options: [
                    "True",
                    "False"
                ],
                answer: 0,
                type: "truefalse"
            },

            {
                id: 11,
                question: "Handicapping is including with normal functioning of the body system.",
                options: [
                    "True",
                    "False"
                ],
                answer: 1,
                type: "truefalse"
            },
            {
                id: 12,
                question: "Which of the following constitute a positive development in the Nigeria health system.",
                options: [
                    "Making PHC pivot of National Health Policy.",
                    "Preventive.",
                    "Curative care.",
                    "Infrastructural development."
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 13,
                question: "One of the following is an advantage of team work in health care delivery:",
                options: [
                    "It is difficult to operate.",
                    "It create a vacuum.",
                    "Personality difference among members of the team.",
                    "Promotes effective health care."
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 14,
                question: "Which of these is not a factor affecting health of Nigerians?",
                options: [
                    "Environmental factors.",
                    "Social factors.",
                    "Cultural factors.",
                    "Professional factors."
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 15,
                question: "Clinic based function of CHEW does not include:",
                options: [
                    "Spending 70% of time in clinic attending to patients.",
                    "Carry out day to day clinic administration with CHO.",
                    "Collect and collate monitoring and evaluation data.",
                    "Provide integrated PHC services."
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 16,
                question: "One of these is not a component of PHC:",
                options: [
                    "Maternal and child health care.",
                    "Exclusive breast feeding.",
                    "Treatment of minor diseases and injuries.",
                    "Provision of essential drugs."
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 17,
                question: "Conflict model means:",
                options: [
                    "Having professional wrangling.",
                    "A system that works competitively to produce justice.",
                    "Working together.",
                    "Conflict resolution."
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 18,
                question: "All are steps in conducting community diagnosis EXCEPT:",
                options: [
                    "Entry into the community through L.G.A",
                    "Identify the boundaries of the community.",
                    "Make sketch map of the community.",
                    "Make unimportant notes of community landmark."
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 19,
                question: "Steps in planning for situation analysis include the following EXCEPT:",
                options: [
                    "Contacting the development committee.",
                    "Obtaining men, materials and instruments to be used.",
                    "Excluding members of the community in planning.",
                    "Arranging logistic for interviews."
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 20,
                question: "Community involvement means;",
                options: [
                    "Identifying the demographic pattern of the community.",
                    "Community participation in planning and implementation of programme.",
                    "Identify social, economic and environmental factors in a community.",
                    "Identifying work done by the community."
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            // Questions 21-30
            {
                id: 21,
                question: "Pharmaco-vigilance is also known as:",
                options: [
                    "Drug interaction",
                    "Drug safety",
                    "Drug composition",
                    "Drug allergy"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 22,
                question: "One of the following is not classified according to function:",
                options: [
                    "Antimalarial",
                    "Antibiotics",
                    "Capsule",
                    "Antiemetic"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 23,
                question: "All are sources of drugs except:",
                options: [
                    "Right time",
                    "Right dosage",
                    "Right patient",
                    "Right cost"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 24,
                question: "One of the following is an step in setting drug revolving fund (DRF):",
                options: [
                    "Provide accountability in drug management",
                    "Identify sources of fund initial seed stock",
                    "Reduce self-medication",
                    "Facilitates the availability of essential drugs"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 25,
                question: "One of the following is not a reason for requisition of essential drugs:",
                options: [
                    "Number of clinics in the area",
                    "Pattern of prevalent diseases",
                    "Financial resources",
                    "Demographic profile"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 26,
                question: "In PHC essential drugs are:",
                options: [
                    "Expensive drugs",
                    "Drugs given in adequate dosage",
                    "Drugs used in the treatment of rare diseases",
                    "Drugs that was indispensable for health care needs of the majority"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 27,
                question: "All are reasons of establishing essential drug list except:",
                options: [
                    "Drug wastage",
                    "Drug abuse",
                    "National drug policy",
                    "High cost of health care"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 28,
                question: "The referral of patient from primary to higher level is said to be complete when:",
                options: [
                    "The patient fully recovered",
                    "The patient dies",
                    "There is feedback",
                    "The patient partially recovered"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 29,
                question: "The purpose of two way referral is to:",
                options: [
                    "Make for good flow of patient",
                    "Ensure continuity of care",
                    "Make supervision easy and fair",
                    "Explain to the patient how to take drugs"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 30,
                question: "Nutrient that does not protect against anemia is:",
                options: [
                    "Iron",
                    "Meat",
                    "Yam",
                    "Egg"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            // Questions 31-40
            {
                id: 31,
                question: "Amino acids are produced as a result of the breakdown of:",
                options: [
                    "Vitamins",
                    "Sugar",
                    "Proteins",
                    "Fat"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 32,
                question: "One of the following is not a format in using standing orders:",
                options: [
                    "Complaints, examination, clinical judgement and action",
                    "Action, complaints, examination and clinical judgement",
                    "Examination, clinical judgement, action and complaints",
                    "Clinical judgement, examination, complaints and action"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 33,
                question: "The normal body temperature in ⁰F is:",
                options: [
                    "98.6 ⁰F",
                    "96.8 ⁰F",
                    "86.9 ⁰F",
                    "89.6 ⁰F"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 34,
                question: "Touching to feel for an organ in a patient is referred to as:",
                options: [
                    "Auscultation",
                    "Percussion",
                    "Inspection",
                    "Palpation"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 35,
                question: "Open multi-dose vial policy has the following conditions except:",
                options: [
                    "The expiry data has not passed",
                    "The vaccine is not contaminated",
                    "There are too many patients",
                    "The vial have been stored under appropriate cold chain condition"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 36,
                question: "Blood is not made up of:",
                options: [
                    "Leucocytes",
                    "Osteocytes",
                    "Erythrocytes",
                    "Thrombocytes"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 37,
                question: "The internal environment of the body is control by:",
                options: [
                    "Homeostasis",
                    "Negative feed-back mechanism",
                    "Temperature regulation",
                    "Positive feedback"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 38,
                question: "The lining of the heart muscles are named from inside to outside as:",
                options: [
                    "Myocardium, pericardium, endocardium",
                    "Pericardium, myocardium, endocardium",
                    "Endocardium, pericardium, myocardium"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 39,
                question: "The total number of vertebral in human is:",
                options: [
                    "29",
                    "33",
                    "60",
                    "81"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 40,
                question: "The power house of the cell is:",
                options: [
                    "Nucleus",
                    "Cellucose",
                    "Mitochondria",
                    "Chloroplast"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            // Questions 41-50
            {
                id: 41,
                question: "Of microorganism is not:",
                options: [
                    "Photosynthesis",
                    "Breaking down waste",
                    "Independent existence",
                    "Inspecting other organism"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 42,
                question: "One of the following is not a types of media commonly used to culture microorganism:",
                options: [
                    "Food agent",
                    "Nutrient broth",
                    "Nutrient agent",
                    "Blood agent"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 43,
                question: "Contusion is another name for:",
                options: [
                    "Abrasion",
                    "Incised wound",
                    "Bruises",
                    "Laceration"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 44,
                question: "Normal pulse rate of new born baby is about:",
                options: [
                    "60 beats per minute",
                    "120 beats per minute",
                    "90 beats per minute",
                    "80 beats per minute"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 45,
                question: "The site for assessing the nutritional status of a child with stratus step is:",
                options: [
                    "Mid-lower arm circumference",
                    "Mid fermium circumference",
                    "Mid-upper arm circumference",
                    "Mid arm circumference"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 46,
                question: "Urine specimen to be used in the laboratory for test are obtain from the following so except:",
                options: [
                    "Terminal urine",
                    "Mid-night urine",
                    "First carly morning urine"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 47,
                question: "One of the following is not on-the job training method:",
                options: [
                    "Internship",
                    "In-service training",
                    "Meeting",
                    "Job rotation"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 48,
                question: "One of these is not a reason for conducting human resource training programme:",
                options: [
                    "To ensure job satisfaction",
                    "To promote staff development",
                    "To update knowledge and skills of health worker",
                    "To encourage truancy among staff"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 49,
                question: "Management is defined as:",
                options: [
                    "Getting things done with people",
                    "Getting things done by delegation",
                    "Getting things done with resources",
                    "Getting things done with people through effective use of resources"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 50,
                question: "The aspect of management which is concerned with comparing achievement with objective is:",
                options: [
                    "Evaluation",
                    "Programming",
                    "Decision making",
                    "Monitoring"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
                        // Questions 51-60
            {
                id: 51,
                question: "The purpose of supervision is:",
                options: [
                    "Operating simple accounting system",
                    "Resource allocation",
                    "To ensure achievement of objectives",
                    "Developing health plans"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 52,
                question: "Delegation means:",
                options: [
                    "Pushing all the work to a competent person",
                    "Assigning responsibility to a subordinate",
                    "Doing less at work and directing others to do more",
                    "Selecting a person you like and assign responsibilities"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 53,
                question: "The book of original entry in account include the following except:",
                options: [
                    "Sales book",
                    "Purchase book",
                    "Cash book",
                    "Store ledger"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 54,
                question: "All are fixed assets except:",
                options: [
                    "Fixture and fittings",
                    "Building",
                    "Plants and machine",
                    "Goods"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 55,
                question: "Health indicators are grouped under the following subheading except:",
                options: [
                    "Health policy indicators",
                    "Political and geographical indicators",
                    "Health status indicators",
                    "Social and economic indicators"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 56,
                question: "All are levels of data collection in National Health Management Information System (NHMIS) at PHC except:",
                options: [
                    "Home level",
                    "Community level health facility level",
                    "Hospital level"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 57,
                question: "In statistics range is defined as this:",
                options: [
                    "Average of two numbers",
                    "Difference between two numbers",
                    "Difference between the highest and the lowest score",
                    "Commonest numbers"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 58,
                question: "Which of the following is not the function of the skin:",
                options: [
                    "Secretion of sebum",
                    "Protection against harmful stressors",
                    "Help in the formation of vitamin E when exposed to sunlight",
                    "Act as the sense organ of touch"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 59,
                question: "The organ that help us to maintain balance is located at the:",
                options: [
                    "Skin",
                    "Eye",
                    "Ear",
                    "Lags"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 60,
                question: "The component of environmental health as outlined by the World Health Organization (WHO) does not include:",
                options: [
                    "Vector and pest control",
                    "Food hygiene and safety",
                    "Improved medical services",
                    "Adequate water supply and basic sanitation"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            // Questions 61-70
            {
                id: 61,
                question: "Physical hazard consists of:",
                options: [
                    "Bacteria fungi and virus",
                    "Heat, light and sound",
                    "Plants and animals",
                    "Reagents, elements pesticides"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 62,
                question: "The elements of reproductive health does not include:",
                options: [
                    "Safe motherhood including breastfeeding",
                    "Adolescent reproductive health",
                    "Healthy sexual development",
                    "Prevention and management of abortion"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 63,
                question: "The following are the tests that could be performed on an expectant mother at the ante natal clinic except:",
                options: [
                    "Blood pressure measurement",
                    "Cancer screening test",
                    "Weighing",
                    "Palpation"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 64,
                question: "Which of the following female reproductive organ is not affected during female genital mutilation:",
                options: [
                    "Labia majora",
                    "Labia minora",
                    "Clitoris",
                    "Cervix"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 65,
                question: "One of these is used for the control of pre-eclampsia in pregnant women:",
                options: [
                    "Magnesium sulphate",
                    "Magnesium sulphite",
                    "Magnesium choride",
                    "Magnesium fluoride"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 66,
                question: "The signs and symptoms of hyperemesis gravidarum include the following except:",
                options: [
                    "Ante partum haemorrhage",
                    "The urine is dark",
                    "The eyes are dull and sunken",
                    "The breath is offensive and smells acetone"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 67,
                question: "One of these is not likely to benefit from family planning services:",
                options: [
                    "Women over 30 years of age",
                    "Post-menopausal women",
                    "Women under 20 years of age",
                    "Women age 13--50 years"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 68,
                question: "All are disease of the oral cavity except:",
                options: [
                    "Cleft palate",
                    "Periodontitis",
                    "Dental caries",
                    "Calculus"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 69,
                question: "At birth a baby is said to be under-weight if his/her weight is below:",
                options: [
                    "2.5 kg",
                    "3.5 kg",
                    "2.0 kg",
                    "3.0 kg"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 70,
                question: "Swelling at the scalp of a new born baby is known as:",
                options: [
                    "Caput heamatoma",
                    "Caput succedaneum",
                    "Cephalic heamatoma",
                    "Cephalic succedaneum"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            // Questions 71-80
            {
                id: 71,
                question: "The following factors may influence the development of a child except:",
                options: [
                    "Hereditary",
                    "Environment",
                    "Obstetric care during labour and delivery",
                    "Post-partum haemorrhage"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 72,
                question: "The occupational disease commonly seen among textile company workers is:",
                options: [
                    "Asbestosis",
                    "Byssinosis",
                    "Silicosis",
                    "Bagasosis"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 73,
                question: "One of these is not a preventive measure against occupational hazard:",
                options: [
                    "Use of protective devices",
                    "Pre-employment medical examination",
                    "Removing those that are affected with a disease",
                    "Regular medical check-up"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 74,
                question: "Aimless wandering, hoarding of rubbish, are symptoms of one of the following:",
                options: [
                    "Simple schizophrenia",
                    "Catatonic schizophrenia",
                    "Paranoid schizophrenia",
                    "Pseudo neurotic schizophrenia"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 75,
                question: "On the following drugs is not used for the treatment of mental disorder:",
                options: [
                    "Chlorpromazine",
                    "Promethazine",
                    "Haloperidol",
                    "Diazepam"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 76,
                question: "Objectives of school health programme does not include:",
                options: [
                    "Continuing appraisal of each child's health status",
                    "Counselling of pupils, their parents and teachers",
                    "Simple laboratory investigation",
                    "Detection and correction of all defects and disorders"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 77,
                question: "The following are the element of school health services except:",
                options: [
                    "Medical inspection of school children",
                    "Screening for defects of hearing and sight",
                    "Nutrition",
                    "Sporting activities"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 78,
                question: "Common health problem/challenges of the school child does not includes:",
                options: [
                    "Tuberculosis",
                    "Ringworm",
                    "Scabies",
                    "Tinea capitis"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 79,
                question: "A good food vendor must possess the following qualities except:",
                options: [
                    "Neatness",
                    "Free from any disease",
                    "Knowledgeable on food combination and preparation",
                    "Must have children in the school"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 80,
                question: "Leprosy is an infectious disease caused by:",
                options: [
                    "Viruses",
                    "Bacilli",
                    "Rakettisia",
                    "Protozoa"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            // Questions 81-90
            {
                id: 81,
                question: "The characteristics of non-communicable disease include the following except:",
                options: [
                    "The disease commonly affect the rich",
                    "The cause is idiopathic",
                    "The disease develop slowly over a period of years",
                    "They can be controlled or treated is detected in early stage"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 82,
                question: "The reason for first aid is not:",
                options: [
                    "To prevent minor illness from becoming major",
                    "To preserve the life of the patient",
                    "To complicate the condition",
                    "To immobilize the affected patient"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 83,
                question: "The following are emergency situation that needs prompt attention except:",
                options: [
                    "Acute abdomen",
                    "Severe haemorrhage",
                    "Asphyxia",
                    "Blurred vision"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 84,
                question: "The study of ear, nose and throat is known as:",
                options: [
                    "Rhinology",
                    "Neurology",
                    "Otology",
                    "Otolaryngology"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 85,
                question: "Prevention and control of ear, nose and throat problems could best be done by all the following except:",
                options: [
                    "History taking",
                    "Treatment of ear problem promptly",
                    "Physical examination",
                    "Health education"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 86,
                question: "Opthalmia Neonatorum cannot be prevented by:",
                options: [
                    "Proper antenatal care",
                    "Immunization",
                    "Improved personal hygiene",
                    "Prompt treatment of sexually transmitted diseases"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 87,
                question: "The following factors are suspected to be responsible for cataract except:",
                options: [
                    "Ageing",
                    "Congenital",
                    "Long term treatment with corticosteroids",
                    "Frequent use of sun glasses"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 88,
                question: "The services available to the aged are the following except:",
                options: [
                    "Good neighbourhood schemes",
                    "Early payment of pensions and gratuities",
                    "Vigorous sporting activities",
                    "Home visiting"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 89,
                question: "One of these is a characteristics of mentally retarded person except:",
                options: [
                    "Lack of abstract thinking.",
                    "Slow speed of learning",
                    "Lack of muscular co-ordination",
                    "Takes alcohol frequently"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 90,
                question: "Which of the following is not a long bone:",
                options: [
                    "Femur",
                    "Innominate bones",
                    "Humerus",
                    "Tibia"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            // Questions 91-100
            {
                id: 91,
                question: "One of the following is not a gram-negative organism:",
                options: [
                    "Klesiella pnuemonea",
                    "Neisseria gonorrhea",
                    "Yersinia pest",
                    "Streptococci pnuemoena"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 92,
                question: "The following are reasons for haemoglobin estimation except:",
                options: [
                    "A patient suffered a long time fever",
                    "When patient losses blood as a result of accident",
                    "A mother with post-partum hemorrhage",
                    "Obesity"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 93,
                question: "Training implies:",
                options: [
                    "Going to school to acquire certificate",
                    "Learning a skill only",
                    "A way of preparing someone to acquire knowledge and skills",
                    "Act of learning a job"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 94,
                question: "An important attribute of training objective is:",
                options: [
                    "Irrelevant",
                    "Non specific",
                    "Ambiguous",
                    "Realistic"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 95,
                question: "A standard job description consist of the following except:",
                options: [
                    "Job summary",
                    "Qualification",
                    "Duties",
                    "Curriculum vitae"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 96,
                question: "Coverage, outcome and efficiency are features usually measured at what level of management:",
                options: [
                    "Evaluation",
                    "Implementation",
                    "Planning",
                    "Supervision"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 97,
                question: "The function of management that is applicable at all levels of management in an organization is:",
                options: [
                    "Organization",
                    "Controlling",
                    "Staffing",
                    "Planning"
                ],
                answer: 3,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 98,
                question: "The principle book of account is:",
                options: [
                    "Cash book",
                    "Ledger",
                    "Journal",
                    "Petty cash book"
                ],
                answer: 1,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 99,
                question: "One of the following is not a book of account:",
                options: [
                    "Trial balance",
                    "Balance sheet",
                    "Allocation ledger",
                    "Day book"
                ],
                answer: 2,
                type: "mcq"
            },
            {
                id: 100,
                question: "The following are books of prime entry in accounting except:",
                options: [
                    "Ledger",
                    "Cash receipts book",
                    "Cash book",
                    "Journal"
                ],
                answer: 0,
                type: "mcq"
            }
        ]
    }
};
// DOM Elements
const loginScreen = document.getElementById('login-screen');
const dashboardScreen = document.getElementById('dashboard-screen');
const loginForm = document.getElementById('login-form');
const usernameInput = document.getElementById('username');
const loggedInUser = document.getElementById('logged-in-user');
const examContent = document.getElementById('exam-content');
const resultsContent = document.getElementById('results-content');
const examTitle = document.getElementById('exam-title');
const examTimer = document.getElementById('exam-timer');
const currentQuestionElement = document.getElementById('current-question');
const totalQuestionsElement = document.getElementById('total-questions');
const questionNumbersContainer = document.querySelector('.question-numbers');
const questionText = document.getElementById('question-text');
const optionsContainer = document.getElementById('options-container');
const prevBtn = document.getElementById('prev-btn');
const nextBtn = document.getElementById('next-btn');
const submitBtn = document.getElementById('submit-btn');
const scorePercentage = document.getElementById('score-percentage');
const scoreText = document.getElementById('score-text');
const detailedResults = document.getElementById('detailed-results');
const backToExamBtn = document.getElementById('back-to-exam');

// Exam Variables
let currentExam = null;
let currentQuestionIndex = 0;
let userAnswers = [];
let timerInterval = null;
let timeLeft = 0;

// Initialize the application
function init() {
    // Event Listeners
    loginForm.addEventListener('submit', handleLogin);
    prevBtn.addEventListener('click', showPreviousQuestion);
    nextBtn.addEventListener('click', showNextQuestion);
    submitBtn.addEventListener('click', submitExam);
    backToExamBtn.addEventListener('click', showExamContent);
    
    // Menu Event Listeners
    document.getElementById('exam-menu').addEventListener('click', showExamContent);
    document.getElementById('results-menu').addEventListener('click', showResultsContent);
    document.getElementById('logout-menu').addEventListener('click', logout);
    
    // Load sample exam data
    currentExam = exams.communityHealth;
    userAnswers = new Array(currentExam.questions.length).fill(null);
}

// Handle Login
function handleLogin(e) {
    e.preventDefault();
    const username = usernameInput.value.trim();
    
    if (username) {
        loggedInUser.textContent = username;
        loginScreen.classList.add('hidden');
        dashboardScreen.classList.remove('hidden');
        showExamContent();
        startExam();
    }
}

// Start Exam
function startExam() {
    // Reset exam variables
    currentQuestionIndex = 0;
    userAnswers = new Array(currentExam.questions.length).fill(null);
    
    // Set exam title
    examTitle.textContent = currentExam.title;
    
    // Set total questions
    totalQuestionsElement.textContent = currentExam.questions.length;
    
    // Start timer
    timeLeft = currentExam.duration * 60;
    startTimer();
    
    // Generate question numbers
    generateQuestionNumbers();
    
    // Display first question
    displayQuestion();
}

// Start Timer
function startTimer() {
    clearInterval(timerInterval);
    
    timerInterval = setInterval(() => {
        timeLeft--;
        updateTimerDisplay();
        
        if (timeLeft <= 0) {
            clearInterval(timerInterval);
            submitExam();
        }
    }, 1000);
    
    updateTimerDisplay();
}

// Update Timer Display
function updateTimerDisplay() {
    const minutes = Math.floor(timeLeft / 60);
    const seconds = timeLeft % 60;
    examTimer.textContent = `${minutes}:${seconds < 10 ? '0' : ''}${seconds}`;
    
    // Change color when time is running low
    if (timeLeft <= 300) { // 5 minutes or less
        examTimer.style.color = 'var(--danger-color)';
    }
}

// Generate Question Numbers
function generateQuestionNumbers() {
    questionNumbersContainer.innerHTML = '';
    
    currentExam.questions.forEach((question, index) => {
        const questionNumber = document.createElement('div');
        questionNumber.className = 'question-number';
        questionNumber.textContent = index + 1;
        questionNumber.dataset.index = index;
        
        // Highlight current question
        if (index === currentQuestionIndex) {
            questionNumber.classList.add('active');
        }
        
        // Mark answered questions
        if (userAnswers[index] !== null) {
            questionNumber.classList.add('answered');
        }
        
        questionNumber.addEventListener('click', () => {
            currentQuestionIndex = index;
            displayQuestion();
        });
        
        questionNumbersContainer.appendChild(questionNumber);
    });
}

// Display Current Question
function displayQuestion() {
    const question = currentExam.questions[currentQuestionIndex];
    
    // Update current question display
    currentQuestionElement.textContent = currentQuestionIndex + 1;
    
    // Update question numbers highlighting
    updateQuestionNumbersHighlight();
    
    // Display question text
    questionText.textContent = `${question.id}. ${question.question}`;
    
    // Clear previous options
    optionsContainer.innerHTML = '';
    
    // Display options based on question type
    if (question.type === 'mcq' || question.type === 'truefalse') {
        question.options.forEach((option, index) => {
            const optionElement = document.createElement('div');
            optionElement.className = 'option';
            
            if (userAnswers[currentQuestionIndex] === index) {
                optionElement.classList.add('selected');
            }
            
            const radioInput = document.createElement('input');
            radioInput.type = 'radio';
            radioInput.name = 'question-option';
            radioInput.value = index;
            radioInput.id = `option-${index}`;
            radioInput.checked = userAnswers[currentQuestionIndex] === index;
            
            const label = document.createElement('label');
            label.htmlFor = `option-${index}`;
            label.textContent = option;
            
            optionElement.appendChild(radioInput);
            optionElement.appendChild(label);
            
            optionElement.addEventListener('click', () => {
                userAnswers[currentQuestionIndex] = index;
                displayQuestion(); // Refresh to show selection
            });
            
            optionsContainer.appendChild(optionElement);
        });
    } else if (question.type === 'text') {
        const inputElement = document.createElement('input');
        inputElement.type = 'text';
        inputElement.className = 'text-answer';
        inputElement.placeholder = 'Type your answer here...';
        
        if (userAnswers[currentQuestionIndex] !== null) {
            inputElement.value = userAnswers[currentQuestionIndex];
        }
        
        inputElement.addEventListener('input', (e) => {
            userAnswers[currentQuestionIndex] = e.target.value.trim();
        });
        
        optionsContainer.appendChild(inputElement);
    }
    
    // Update navigation buttons
    prevBtn.disabled = currentQuestionIndex === 0;
    
    // Show submit button on last question
    if (currentQuestionIndex === currentExam.questions.length - 1) {
        nextBtn.classList.add('hidden');
        submitBtn.classList.remove('hidden');
    } else {
        nextBtn.classList.remove('hidden');
        submitBtn.classList.add('hidden');
    }
}

// Update Question Numbers Highlight
function updateQuestionNumbersHighlight() {
    const questionNumbers = document.querySelectorAll('.question-number');
    
    questionNumbers.forEach((number, index) => {
        number.classList.remove('active');
        
        if (index === currentQuestionIndex) {
            number.classList.add('active');
        }
        
        if (userAnswers[index] !== null) {
            number.classList.add('answered');
        } else {
            number.classList.remove('answered');
        }
    });
}

// Show Previous Question
function showPreviousQuestion() {
    if (currentQuestionIndex > 0) {
        currentQuestionIndex--;
        displayQuestion();
    }
}

// Show Next Question
function showNextQuestion() {
    if (currentQuestionIndex < currentExam.questions.length - 1) {
        currentQuestionIndex++;
        displayQuestion();
    }
}

// Submit Exam
function submitExam() {
    clearInterval(timerInterval);
    
    // Calculate score
    let score = 0;
    const results = [];
    
    currentExam.questions.forEach((question, index) => {
        const userAnswer = userAnswers[index];
        let isCorrect = false;
        
        if (question.type === 'mcq' || question.type === 'truefalse') {
            isCorrect = userAnswer === question.answer;
        } else if (question.type === 'text') {
            isCorrect = userAnswer && userAnswer.toLowerCase() === question.answer.toLowerCase();
        }
        
        if (isCorrect) {
            score++;
        }
        
        results.push({
            question: question.question,
            userAnswer: question.type === 'mcq' || question.type === 'truefalse' 
                ? (userAnswer !== null ? question.options[userAnswer] : 'Not answered') 
                : (userAnswer || 'Not answered'),
            correctAnswer: question.type === 'mcq' || question.type === 'truefalse' 
                ? question.options[question.answer] 
                : question.answer,
            isCorrect
        });
    });
    
    const percentage = Math.round((score / currentExam.questions.length) * 100);
    
    // Display results
    showResultsContent();
    
    // Update score display
    scorePercentage.textContent = percentage;
    scoreText.textContent = `${score} out of ${currentExam.questions.length} correct`;
    
    // Generate detailed results
    detailedResults.innerHTML = '';
    results.forEach((result, index) => {
        const resultItem = document.createElement('div');
        resultItem.className = `detailed-result-item ${result.isCorrect ? 'correct' : 'incorrect'}`;
        
        const questionResult = document.createElement('div');
        questionResult.className = 'question-result';
        questionResult.textContent = `${index + 1}. ${result.question}`;
        
        const userAnswer = document.createElement('div');
        userAnswer.className = 'answer-result';
        userAnswer.textContent = `Your answer: ${result.userAnswer}`;
        
        const correctAnswer = document.createElement('div');
        correctAnswer.className = 'answer-result';
        correctAnswer.textContent = `Correct answer: ${result.correctAnswer}`;
        
        resultItem.appendChild(questionResult);
        resultItem.appendChild(userAnswer);
        
        if (!result.isCorrect) {
            resultItem.appendChild(correctAnswer);
        }
        
        detailedResults.appendChild(resultItem);
    });
}

// Show Exam Content
function showExamContent() {
    examContent.classList.remove('hidden');
    resultsContent.classList.add('hidden');
    
    // Update active menu
    document.querySelectorAll('.menu-item').forEach(item => {
        item.classList.remove('active');
    });
    document.getElementById('exam-menu').classList.add('active');
}

// Show Results Content
function showResultsContent() {
    examContent.classList.add('hidden');
    resultsContent.classList.remove('hidden');
    
    // Update active menu
    document.querySelectorAll('.menu-item').forEach(item => {
        item.classList.remove('active');
    });
    document.getElementById('results-menu').classList.add('active');
}

// Logout
function logout() {
    dashboardScreen.classList.add('hidden');
    loginScreen.classList.remove('hidden');
    usernameInput.value = '';
}

// Initialize the application
init();